有人查到彥霖媽媽未死

今日(6.24)彥霖媽媽出席死因庭。由於彥霖媽媽的樣子和早前網上流出的相片疑有不同，加上有警察「重重保護」出入，再次引來公眾猜測，究竟今日出席死因研訊庭的是否彥霖媽媽。

書生不想妄自猜測，一直盡力小心求證，找到的證據相當之少，但可以和大家分享一下。以下內容絕無加鹽加醋，亦無猜測成份在裡面。

(1). 網上流傳疑似彥霖媽媽墮樓身亡的照片，為上年2019年11月11日流出。墮樓發生地點為天水圍天恆邨。至今仍然不少人相信那張大頭照的死者正是彥霖媽媽。但根據明報報道（

(2). 根據書生認識的一名記者所說，她的一名可靠 source 指彥霖媽媽仍在世，只是隱世埋名。至於隱世原因就沒有提到。至於該一個source的可信度，書生無法核實。另外，據幾個不同的消息來源均同一指出彥霖媽媽現職何處（由於涉及私隱不便公開），若然這些消息來源不是出自同一來源以訛傳訛，或可作為「仍在世」的參考之一。

(3). 事件至昨天，彥霖的母親、生前一起住的親戚、hkdi的一名女性親密同學，皆失去蹤影消息；書生、書生的source及相熟記者皆找不到當事人（若有消息，請pm告知）。直至今天，彥霖的母親才首度現身公眾面前。特別一提，有些傳媒報道和彥霖同住的是「公公」 ，但據一名認識彥霖的source所指應為「舅父」。

(4). 至少有兩名認識彥霖的人（其身份從其他證據確認）跟書生異口同聲說，上tvb訪問的陳母不是真實的陳母，其聲音、說話方式和髮型均不像，亦指即使該人真是彥霖母親，口供也明顯是假的，理由是因為他們不相信彥霖會認為「運動變左質」。另外，出席韓國電視台kbs訪問的彥霖朋友同樣認為上tvb訪問的陳母不是真實的陳母。

(5). 據彥霖錄音、對話紀錄及手足口供確認，彥霖曾是某個文宣組admin。曾經與彥霖有合作及親身接觸的手足（已核實身份）向書生指彥霖不可能認為「運動變左質」，因為她參與活動時比所有人都積極、具熱誠，很想為香港改變，更曾親自印幾千份文宣，並在多區派發。派發期間亦相當積極、不怕羞、樂天。

(6). 7月開始至9月期間彥霖貌似從運動中（半）消失。然而，蘋果影到 8 月中彥霖仍然有在現場，惟tvb陳母指只是「咁岩經過」。不過亦有網友稱當時見到彥霖，彥霖是有鼓舞手足。另外，據悉7月至9月之間有一段時間彥霖消失是因為入了女童院（來源：成報）。除此之外，究竟7月至9月期間彥霖做了什麼，去了哪裡，無從得知。（有消息請告知書生）

(7). 彥霖生前一直使用的 telegram 帳號 ，在死後仍然存在。但書生發現該帳號現已被刪除。書生不確定刪除的確實時間，經查證後只可肯定今年2月時該帳號仍然存在。換言之，該帳號被刪是近期的事。至於刪除原因為何、誰刪除，皆不清楚。不過據悉 telegram 有 setting 是帳號沒用半年就會自動刪除。

(8).曾有一名hkdi 學生稱在彥霖失蹤當晚 7 時多在調景嶺站見到陳彥霖，水平式左盼右望，疑似在找人。那是現時所知最後有人目睹彥霖的關鍵時間。書生和一名source據此查問過地鐵站內的店鋪希望羅到cctv，但cctv或是影唔到店鋪出面行人通道，或是店舖答覆話不可提供cctv（只有警方可申請）。

(9). 據幾名比較可靠的朋友轉述消息，均指彥霖媽媽的現任男友為一警察，（加上陳母本身是藍絲），所以有若干低調（唔想理）處理。但由於消息隔了幾層，來源也無法核實，可信度存疑，僅作參考。

＊＊＊＊＊

書生用個人之力暫時查到的大概係咁多，另外仲有一些重要信息，但暫不便披露。其實書生得一個人，要查係相當困難，有啲位即使掌握資訊，亦唔敢貿然去查。時間一天又一天的過去，證據亦會漸漸消失，亦代表要查到水落石出的機會愈來愈微。請原諒書生的無力。書生做咁多，只希望令件事至少變得無咁模糊，亦希望對得住曾經的手足。

PS: 如果問個人意見，書生會認為憑常識來說，出席死因庭的陳母是真的，當然有疑點，係瘋狂既時代常識亦未必管用，但始終要演咁活生生的大龍鳳需要過好多關冒好多風險，單憑幾張相片臉部分析亦無法否定其身份。其實比起陳母身份、她是否相信彥霖自殺及追究，書生一直認為重點還是彥霖案本身，祼身自殺就是最大疑點。這是公共問題。

【陳彥霖案大整合】事主背景+時間線+失蹤過程+疑點分析+後續查證行動：

【陳彥霖案．16條CCTV】八大假設+綜合分析+重要澄清+十五大疑點+後續查證行動：

＠書生百用＠書生百用2.0

［行動po置頂］全民報哨

TVB嗰個幾肯定係假 前幾日出庭嗰個我有保留

普通一個人要咁多黑警保護？屯公娜娜另計

未死都唔代表佢有自由生活

我覺得有機會係未死 不過已經比人監控/禁制住

應該俾人收晒護照, 杜絕走佬機會

應該同陳同佳的情況差唔多
tvb條片就算係真都跟係拍片認罪

上庭嗰個
有人間埋髮線同生活照比對
再拍埋同男屍比較

咁樣一比
上庭嗰個似過男屍
上庭有美人啄 男屍無

咁有可疑 作為市民唔想close file住

基本上confirm 左警察有份

係睇下中間涉及幾多人, 特別係d 法官

佢親生媽媽條仔又係狗
兼失蹤埋

推

死唔死都好
佢老母咪都喺仆街
對件事有咩影響

根據我認識的一名記者所說，她的一名可靠 source 指毛澤東仍在世，只是隱世埋名。至於隱世原因就沒有提到。至於該一個source的可信度，我無法核實。另外，據幾個不同的消息來源均同一指出毛澤東現職何處（由於涉及私隱不便公開），若然這些消息來源不是出自同一來源以訛傳訛，或可作為「仍在世」的參考之一。

最大機會佢呀媽根本係深藍

死個女心入面應該好開心

咪配合警方囉

老實講如果你地呀媽深藍

佢死左你地都冇咩大感覺啦

連登神探話死咗就死咗，嘈嘈嘈咩！

都有記者話孫中山都未死，仲同毛澤東一齊飲茶